sztormowanie ogół czynności zachowania się na akwenie podczas sztormu mające na celu zapewnienie bezpieczeństwa statku załogi i ładunku czynności te wiążą się z przerywaniem podążania statku do określonego portu z powodu panujących warunków zewnętrznych podejmuje się wtedy takie kursy i taką prędkość aby przeczekać a raczej przetrwać złą pogodę